\documentclass[a4paper,oneside,12pt,titlepage]{article}

\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{makeidx}


\hypersetup{
backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
linkcolor= blue, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true, %si les signets Acrobat sont créés,
%les afficher complètement.
pdftitle={E3}, %informations apparaissant dans
pdfauthor={JC , TM, RL}, %dans les informations du document
pdfsubject={E3} %sous Acrobat.
}

\makeindex
\makeatletter
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1pt\hfill \kern \z@}
\def\maketitle{%
  \null
  \thispagestyle{empty}%
  \vskip 1cm
  \begin{center}
    \normalfont\huge\@title\par
  \end{center}
  \vskip 1cm
  \thickhrulefill\par
%  \hbox to \hsize{\hfill\vrule height 2pt width .5\hsize\hfill}%
  \vfil
  \begin{flushright}
    \LARGE \strut \@author \par
  \end{flushright}
  \par
  \vfil
  \vfil
  \null
  \cleardoublepage
  }

\author{Rémy Leone\\ PIR}
\title{Note de cadrage}

\begin{document}

\maketitle \clearpage

\section{But du projet}

Analyse bibliographique de la qualité de service et du support des fonctions multimédias dans les services Wifi.

\section{Déclencheurs du projet}

\begin{itemize}
\item Leone Remy, \textit{Élève en première année à l'ENSIIE}
\item Yacine Ghamri \textit{Maitre de conférences à l'ENSIIE}
\end{itemize}

\section{Études ou réalisations préalables}

Néant

\section{Liste des livrables attendus}

\begin{itemize}

\item Compte-rendu de l'étude bibliographique des articles proposés par M. Ghamri.

\item Comparatif des différentes solutions pour la mise en place d'une solution de VoIP à l'école.

\end{itemize}

\section{Planning du projet}

12 semaines d'analyse bibliographiques

4 semaines d'analyse bibliographiques complémentaires

2 semaines de préparation du comparatif des différentes solutions

\section{Budget}

Je ne désire aucune allocation budgétaire particulière tant que mon analyse bibliographique (principale et complémentaire) n'est pas terminée.

\section{Destinataire de la note de charge}

\begin{itemize}

\item Alain Faye

\item Michael Maschek

\item Yacine Ghamri

\end{itemize}

\end{document}

